抖音國際版TikTok在美國被罰逾4400萬 涉違規收集兒童私隱

據美國科技新聞網站「TechCrunch」報道，美國聯邦貿易委員會（FTC）當地時間2月27日公布，短片App抖音國際版（TikTok）因違反美國《兒童隱私法》，將被處以570萬美元罰款，折合約4474萬港元。
內地「網易科技」2月28日亦引述相關消息，指在公布當日的App更新中，抖音國際版的所有使用者都需要驗證自己的年齡，13歲以下的用戶將被引導到特設App內管道，使用權受到更多限制，從而保護他們的個人資訊，並阻止他們在TikTok發布影片。
就在同一天，抖音國際版開始推廣其新的安全設計，旨在協助用戶群了解其隱私和安全工具。TikTok北美的相關負責人表示：我們一直積極與FTC進行溝通。隨著此次和解，TikTok原來受限於此案的業務可以更大範圍展開。

兒童用戶帳號默認公開
2018年春天，行業監管組織「兒童廣告審核單位」（Children’s Advertising Review Unit ，CARU）向FTC投訴，指抖音國際版違反美國《兒童隱私法》，涉未經父母同意就收集13歲以下使用者的個人資訊。
FTC稱，抖音國際版要求使用者提供電子郵寄地址、電話號碼、用戶名、姓名、個人簡介和頭像等資料。該App還允許使用者評論影片以及發送訊息，藉此與他人互動。此外用戶帳號默認設定為公開，意味兒童的個人資料、用戶名、照片和影片可以被其他使用者看到。

抵啦

罰咁少?

因為唔係歐盟同埋tiktok唔係美國公司

啲兒童行得正企得正